點同bipolar disorder患者相處？

老母有躁鬱症
真心唔識相處
好多時候已經努力就佢安撫佢但有時真係頂唔順佢發佢脾氣
佢成日都有啲好無理嘅要求，就係要全世界跟佢做，唔聽佢講就發脾氣
我承認我同其他屋企人都做得唔夠好甚至好差，已經先入為主咗咩事都覺得係老母冇嘢揾嘢嚟搞，我都成日覺得自已好衰格對佢唔夠好，但又真係頂唔順
咁真係好惡頂呀嘛
唔想頂
一邊覺得自己好衰格知而不行好差，一邊覺得憑咩係佢大哂點解得我地要照顧佢感受
點算好
好驚佢自殺
點算好

其實我同我老豆都真係好衰下

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

但係我老母都好衰，我知佢有病控制唔到，但我都控制唔到

bipolar其實都一定要食藥
佢有冇準時按份量食呀？

帶佢睇醫生，有藥物可幫助穩定情緒
另外樓主都要比多啲愛心包容你媽咪，
你媽咪唔係想搞事，可能係個病令佢控制唔到情緒，
先至有啲唔好既說話/行為

你識得上網搵幫手已經好叻👍🏻
希望你媽咪可以搵到個好醫生

佢有呀，仲愈食愈多添所以我好自責覺得自己衰仔。。。

佢係我出世前已經有病同睇開醫生，係呢幾年愈演愈烈，都頂咗好耐，嗰點係佢郁啲就話我唔關心佢我都好委屈㗎嘛

dont treat her like a normal person.
understand the symptoms first, then can explain more abt her unreasonable behaviour.
avoid expressing emotions too much, e.g. annoyed/worried/too concerned.
give space and time to her

depends on the current episode,
but medication management, increase daytime engagement and physical exercises are important anyways.
find ways that can calm her down, e.g. music/sleep/rest/relaxation exercises. time-out when she is out of control, avoid direct conflicts, give empathy when necessary

利申: 唔係好識 上堂係咁教

我媽媽都係，甚至到自己都有抑鬱。
用盡一切方法，但都忍唔到，最後選擇左離家出走。
我好明白果種覺得自己不孝既感覺😭不停同自己講明明我都好痛苦，點解一定要我就你，佢果種情緒勒索實在太難受。點解我係女兒無得到母愛之餘仲要照顧返你。同時覺得自己咁對媽媽好衰。

有冇覆診? 食藥食得足唔足?
我睇得出樓主你好關心你媽咪，可唔可以講多啲你媽咪既情況? eg 擔心佢自殺

係呢個時候你更加要關心同留意自己的身心健康呀！！！照顧者都好易出事架！！

同病相憐
依家間唔中係frd到屈蛇真係好開心，一翻到屋企就情緒過山車，嘈完之後又驚佢自殺。。。

佢間唔時就會話跳樓死俾我地睇，都試過幾次攞埋刀出嚟指住我老豆咁。。。

我明阿，返到屋企係唔可以靜落黎做野，會擔心突然會有咩要求要fullfill佢。好羨慕人地屋企係避風港，我焦慮到會認得佢既拖鞋聲，會知道佢入屋企，即刻好緊張。温書? 放鬆? 做自己野? 食得架?

我老母心情好嗰陣都真係對我好好，可惜真係好少時候會咁。。。

屌啱呀一到佢放工時間就開始緊張，佢一係屋企就開哂雷達係佢嬲之前comfort佢做和事佬
好攰啊頂！

唉

啱啱又嘈完，今次係我同老豆衰，又打唔通老母電話，淆底。。。

覺得自己好蠢學極都唔精。。。

嗚嗚…完全明白。好好照顧自己阿，好似我咁就太遲了。照顧到自己先有能力照顧佢

樓主你好徬徨無助
你媽媽好大機會relapse緊

冷靜d, 佢有咩地方去架？

巴打你都要健健康康take care自己啊

唔使理佢